# Mit tehet, hogy ellenálljon a Cloudflare-nek?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>kattints ide

## Weboldal fogyasztó
</summary>


- Ha a neked tetsző webhely Cloudflare-t használ, mondd meg nekik, hogy ne használják a Cloudflare-t.
  - A közösségi médiában, például a Facebookon, a Redditben, a Twitterben vagy a Mastodonban nyafogás semmi különbséget nem jelent. [A műveletek hangosabbak, mint a hashtagek.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Próbáljon meg kapcsolatba lépni a webhely tulajdonosával, ha hasznossá akarja tenni magát.

[Cloudflare mondta](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Javasoljuk, hogy forduljon a rendszergazdákhoz azokkal a szolgáltatásokkal vagy webhelyekkel kapcsolatban, amelyekkel problémába ütközik, és ossza meg tapasztalatait.
```

[Ha nem kéri, akkor a webhely tulajdonosa soha nem tudja ezt a problémát.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Sikeres példa](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Van egy problémád? [Emeld fel most a hangod.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Az alábbi példa.

```
Ön csak a vállalati cenzúrát és a tömeges felügyeletet segíti.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Az Ön weboldala a CloudFlare adatvédelmet sértő, saját fallal körülvett kertjében található.
http://crimeflare.eu.org
```

- Szánjon egy kis időt a webhely adatvédelmi irányelveinek elolvasására.
  - ha a webhely a Cloudflare mögött van, vagy a webhely a Cloudflare szolgáltatáshoz kapcsolódó szolgáltatásokat használ.

Meg kell magyaráznia, mi a "Cloudflare", és engedélyt kell kérnie az adatok megosztására a Cloudflare-rel. Ennek elmulasztása a bizalom megsértését eredményezi, és a kérdéses weboldalt el kell kerülni.

[Itt található egy elfogadható adatvédelmi irányelv](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Elolvastam adatvédelmi irányelveit, és nem találom a Cloudflare szót.
Nem vagyok hajlandó megosztani veled az adatokat, ha továbbra is továbbítod az adataimat a Cloudflare-be.
http://crimeflare.eu.org
```

Ez egy példa az adatvédelmi irányelvekre, amelyek nem tartalmazzák a Cloudflare szót.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

A Cloudflare saját adatvédelmi irányelvekkel rendelkezik.
[A Cloudflare szereti a doxing embereket.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Ez egy jó példa a weboldal regisztrációs űrlapjára.
AFAIK, nulla weboldal ezt teszi. Bízni fog bennük?

```
A „Regisztráció az XYZ-re” gombra kattintva elfogadja szolgáltatási feltételeinket és adatvédelmi nyilatkozatunkat.
Ön vállalja továbbá, hogy megosztja adatait a Cloudflare szolgáltatással, és elfogadja a cloudflare adatvédelmi nyilatkozatát is.
Ha a Cloudflare kiszivárogtatja adatait, vagy nem engedi, hogy csatlakozzon szervereinkhez, akkor ez nem a mi hibánk. [*]

[ Regisztrálj ] [ nem értek egyet ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Ne használja a szolgáltatásukat. Ne feledje, hogy a Cloudflare figyeli.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Más webhely keresése. Vannak alternatívák és lehetőségek az interneten!

- Győzze meg barátait a napi Tor használatáról.
  - A névtelenség legyen a nyílt internet mércéje!
  - [Ne feledje, hogy a Tor projekt nem szereti ezt a projektet.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>kattints ide

## Kiegészítők
</summary>

- Ha a böngészője Firefox, Tor Browser vagy Ungoogled Chromium, használja az alábbi kiegészítők egyikét.
  - Ha további új kiegészítőt szeretne hozzáadni, először kérdezze meg.


| Név | Fejlesztő | Támogatás | Blokkolhat | Értesíteni tud | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Igen**     | **Igen**     |  **Igen** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Nem     | **Igen**     |  **Igen** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Nem     | **Igen**     |  **Igen** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Igen**     | **Igen**     |  Nem |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **Igen**     | **Igen**     |  Nem |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Nem     | **Igen**     |  Nem |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Nem     | **Igen**     |  Nem |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Nem     | **Igen**     |  Nem |


- A "Decentraleyes" leállíthatja a kapcsolatot a "CDNJS (Cloudflare)" -vel.
  - Megakadályozza, hogy sok kérés eljusson a hálózatokhoz, és a helyi fájlokat szolgálja, hogy megakadályozzák a webhelyek feltörését.
  - A fejlesztő válaszolt: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [A Cloudflare tanúsítványt eltávolíthatja vagy bizalmatlanságot is kiadhat a tanúsító hatóságtól (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>kattints ide

## Webhelytulajdonos / webfejlesztő
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Ne használja a Cloudflare megoldást, Period.
  - Ennél jobban is lehet, igaz? [A Cloudflare-előfizetéseket, terveket, domaineket vagy fiókokat a következőképpen távolíthatja el.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Szeretne több ügyfelet? Tudod mit kell tenned. A tipp a vonal fölött van.
  - [Helló, azt írta, hogy "Komolyan vesszük a magánéletét", de a "403-as hiba tiltott névtelen proxy nem engedélyezett" üzenetet kaptam.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Miért blokkolja a Tor vagy a VPN-t? És miért blokkolja az ideiglenes e-maileket?

![](../image/anonexist.jpg)

- A Cloudflare használata növeli a kiesés esélyét. A látogatók nem férhetnek hozzá az Ön webhelyéhez, ha a szerver nem működik, vagy a Cloudflare nem működik.
  - [Tényleg azt hitted, hogy a Cloudflare soha nem megy le?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- A Cloudflare használata az "API-szolgáltatás", a "szoftverfrissítési szerver" vagy az "RSS-hírcsatorna" proxyként árt az ügyfelének. Egy ügyfél felhívott téged, és azt mondta: "Nem használhatom tovább az API-t", és fogalmad sincs, mi folyik itt. A Cloudflare némán blokkolja az ügyfelet. Szerinted rendben van?
  - Számos RSS-olvasó kliens és RSS-olvasó online szolgáltatás létezik. Miért tesz közzé RSS-hírcsatornát, ha nem engedi meg az embereknek, hogy előfizetjenek?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Szüksége van HTTPS tanúsítványra? Használja a "Let's Encrypt" -t, vagy csak vásárolja meg a CA cégtől.

- Szüksége van DNS szerverre? Nem tudja beállítani a saját szerverét? Mi lenne velük: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Az adminisztrátor törölje a fiókját, ha a TOR-t használja)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- Tárhelyszolgáltatást keres? Csak ingyen? Mi lenne velük: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [A Cloudflare alternatívái](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- A "cloudflare-ipfs.com" címet használja? [Tudja, hogy a Cloudflare IPFS rossz?](../PEOPLE.md)

- Telepítse a szerverre az internetes alkalmazás tűzfalát, például az OWASP-t és a Fail2Ban-t, és konfigurálja megfelelően.
  - A Tor blokkolása nem megoldás. Ne büntessen mindenkit csak a rossz rossz felhasználókért.

- Átirányítsa vagy blokkolja a „Cloudflare Warp” felhasználók hozzáférését az Ön webhelyéhez. És adjon okot, ha teheti.

> IP lista: "[A Cloudflare jelenlegi IP-tartományai](cloudflare_inc/)"

> A: Csak blokkolja őket

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Átirányítás a figyelmeztető oldalra

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Állítsa be a Tor Onion Service vagy az I2P insite szolgáltatást, ha hisz a szabadságban és örömmel fogadja a névtelen felhasználókat.

- Kérjen tanácsot más Clearnet / Tor kettős weboldal-üzemeltetőktől, és szerezzen névtelen barátokat!

</details>

------

<details>
<summary>kattints ide

## Szoftver felhasználó
</summary>


- A Discord a CloudFlare szoftvert használja. Alternatívák? Ajánljuk [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - A Briar tartalmazza a Tor démonot, így nem kell telepítenie az Orbot-ot.
  - A Qwtch fejlesztők, az Open Privacy törölte a stop_cloudflare projektet git szolgáltatásukból, külön értesítés nélkül.

- Ha Debian GNU / Linux rendszert vagy bármilyen származékot használ, iratkozzon fel: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). És ha teheti, segítsen a javítás ellenőrzésében, és segítsen a karbantartónak megfelelő következtetésre jutni abban, hogy el kell-e fogadni.

- Mindig ajánlja ezeket a böngészőket.

| Név | Fejlesztő | Támogatás | Megjegyzés |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Más szoftverek adatvédelme hiányos. Ez nem azt jelenti, hogy a Tor böngésző "tökéletes".
Az interneten és a technológián nincs 100% -ban biztonságos és 100% -ban privát.

- Nem akarja használni a Tor-ot? Bármely böngészőt használhat a Tor démonnal.
  - [Ne feledje, hogy a Tor projekt ezt nem szereti.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Használja a Tor böngészőt, ha képes erre.
- [Hogyan kell használni a Chromiumot a Tor-val](../subfiles/chromium_tor.md)


Beszéljünk más szoftverek magánéletéről.

- [Ha valóban Firefoxot kell használnia, válassza a "Firefox ESR" lehetőséget.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [A Firefox elutasítja a szólásszabadságot, betiltja a szólásszabadságot](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ visszhang. Úgy tűnik, mintha egy szoftvercégtől kérnénk, hogy ragaszkodjon ... a szoftver manapság túl sok."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Miért mutatja a Firefox a szponzorált linkeket az URL-sávomban?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - megtestesült ördög](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Ne feledje, hogy a Mozilla a Cloudflare szolgáltatást használja.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [A Cloudflare DNS-szolgáltatását is használják a termékükön.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [A Mozilla hivatalosan elutasította ezt a jegyet.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [A Firefox Focus egy vicc.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Megígérték, hogy kikapcsolják a telemetriát, de megváltoztatták.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [A PaleMoon / Basilisk fejlesztő szereti a Cloudflare-t.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [A Pale Moon Archive Server 18 hónapig hackelt és terjesztett rosszindulatú programokat](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Utálja a Tor felhasználókat is - "[Legyen ellenséges Tor iránt. Úgy gondolom, hogy a legtöbb webhelynek ellenségesnek kell lennie Torral szemben, figyelembe véve annak rendkívül magas visszaélési tényezőjét.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [A Waterfoxnak súlyos "otthoni telefonok" problémája van](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [A Google Chrome egy kémprogram.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [A Google profilozza az Ön tevékenységét.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [Az SRWare Iron túl sok telefont tesz otthoni kapcsolatra.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) A Google domainekhez is csatlakozik.

- [Brave Browser engedélyezőlistájú Facebook / Twitter nyomkövetők.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Itt további kérdések.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance leányvállalat azonosítója](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [A Microsoft Edge lehetővé teszi a Facebook számára, hogy Flash-kódot futtasson a felhasználók háta mögött.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi nem tartja tiszteletben a magánéletét.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Opera kémprogram-szint: Rendkívül magas](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Egyáltalán nem szabad használni az iOS rendszert, főleg azért, mert az rosszindulatú program.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Ezért csak a fenti táblázatban ajánljuk. Semmi más.

</details>

------

<details>
<summary>kattints ide

## Mozilla Firefox felhasználó
</summary>


- A "Firefox Nightly" hibakeresési szintű információkat küld a Mozilla szervereire, letiltási módszer nélkül.
  - [A Mozilla szerverek felhőszakadást okoznak](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Meg lehet tiltani a Firefox csatlakozását a Mozilla szerverekhez.
  - [A Mozilla irányelv-sablonok útmutatója](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Ne feledje, hogy ez a trükk leállhat a későbbi verzióban, mert a Mozilla szereti magát engedélyezőlistára tenni.
  - Használja a tűzfalat és a DNS-szűrőt a teljes blokkoláshoz.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Jelentsen egy hibát a mozilla nyomkövetőjén, mondván, hogy ne használják a Cloudflare-t.~~ Hibabejelentés történt a bugzilláról. Sok ember felkereste aggodalmát, azonban a hibát az admin elrejtette 2018-ban.

- Letilthatja a DoH-t a Firefoxban.
  - [A Firefox alapértelmezett DNS-szolgáltatójának módosítása](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Ha nem ISP DNS-t szeretne használni, fontolja meg az OpenNIC Tier2 DNS szolgáltatás vagy bármely nem Cloudflare DNS szolgáltatás használatát.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Blokkolja a Cloudflare-t DNS-sel. [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- Használhatja a Tor-t DNS-feloldóként. [Ha Ön nem Tor szakértő, tegyen fel kérdést itt.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Hogyan?**
> 1. Töltse le a Tor-t és telepítse a számítógépére.
> 2. Adja hozzá ezt a sort a "torrc" fájlhoz.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Indítsa újra a Tor-t.
> 4. Állítsa a számítógép DNS-kiszolgálóját "127.0.0.1" értékre.

</details>

------

<details>
<summary>kattints ide

## Akció
</summary>


- Mondja el a maga körül másoknak a Cloudflare veszélyeit.

- [Segítsen javítani ezt az adattárat.](http://crimeflare.eu.org)
  - A felsorolások, az ellene szóló érvek és a részletek egyaránt.

- [Dokumentáljon és tegyen nyilvánossá, ahol a Cloudflare (és hasonló cégek) rosszul alakulnak, feltétlenül említse meg ezt a tárat, amikor ezt teszi](http://crimeflare.eu.org) :)

- Szerezzen alapértelmezés szerint több embert a Tor használatával, hogy megtapasztalhassák az internetet a világ különböző részeinek szemszögéből.

- Indítson csoportokat a közösségi médiában és az éttermen, elkötelezetten a világ felszabadítása iránt a Cloudflare elől.

- Adott esetben kapcsolja össze ezen adattár ezen csoportjait - ez lehet a hely a csoportos együttműködés koordinálására.

- [Indítson együttműködést, amely a Cloudflare nem vállalati alternatíváját kínálja.](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Mondjon nekünk bármilyen alternatívát, amely legalább többrétegű védelmet nyújt a Cloudflare ellen.

- Ha Ön Cloudflare-ügyfél, állítsa be adatvédelmi beállításait, és várja meg, amíg megsértik őket.
  - [Ezután vonják be őket spamellenes / adatvédelmi sértés vád alá.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Ha Ön az Amerikai Egyesült Államokban tartózkodik, és a kérdéses webhely bank vagy könyvelő, akkor próbáljon jogi nyomást gyakorolni a Gramm – Leach – Bliley törvény vagy a fogyatékossággal élő amerikaiak törvénye alá, és jelentse vissza nekünk, mennyit ért el .

- Ha a webhely kormányzati oldal, próbáljon jogi nyomást gyakorolni az Egyesült Államok Alkotmányának 1. módosítása alá.

- Ha Ön uniós állampolgár, forduljon a webhelyhez személyes adatainak elküldéséhez az Általános Adatvédelmi Rendelet alapján. Ha nem hajlandók megadni az Ön adatait, az törvénysértő.

- Azok a vállalatok, amelyek azt állítják, hogy szolgáltatást kínálnak a weboldalukon, próbálják "hamis reklámként" jelenteni a fogyasztóvédelmi szervezeteknek és a BBB-nek. A Cloudflare webhelyeket a Cloudflare szerverek szolgálják ki.

- [Az ITU az amerikai kontextusban azt javasolja, hogy a Cloudflare kezd elég nagy lenni ahhoz, hogy a monopóliumellenes törvényeket rájuk vonhassák.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Elképzelhető, hogy a GNU GPL 4-es verzió tartalmazhat olyan rendelkezést, amely megakadályozza a forráskód tárolását egy ilyen szolgáltatás mögött, megkövetelve minden GPLv4 és későbbi program esetében, hogy legalább a forráskód hozzáférhető legyen egy olyan adathordozón keresztül, amely nem tesz különbséget a Tor felhasználóival szemben.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### Hozzászólások

```
Az ellenállásban mindig van remény.

Az ellenállás termékeny.

Még a sötétebb eredmények is bekövetkeznek, maga az ellenállási cselekvés arra késztet bennünket, hogy továbbra is destabilizáljuk az eredményezett disztópiás status quo-t.

Ellenáll!
```

```
Egyszer megérted, miért írtuk ezt.
```

```
Nincs ebben semmi futurisztikus. Már veszítettünk.
```

### Most mit csináltál ma?


![](../image/stopcf.jpg)
